文匯報：護旗手劏房戶賣樓捐獻近百萬元抗疫 出錢撐警拆連儂牆

《文匯報》的報道指，徐天民一家三口以 4500 元租住深水埗 70 呎唐四樓劏房，本來曾打算「搬大啲」，但因「睇唔過眼」有人破壞和燒國旗等，「自發」舉五星旗上街，又「組織愛國力量」，出錢舉辦撐警、護旗、清連儂牆等活動，用了超過 10 萬積蓄，到今年初疫情爆發，徐天民積蓄已快用完，但他賣掉內地的房子，用了幾十萬元買防疫物資捐給家鄉，「我喝家鄉水，吃家鄉米長大，自然要回報家鄉！」

徐天民又聲稱自己多次上街後被「黑暴」點相，和家人都被起底，經常收到威脅電話，甚至稱有「黑暴」上門踢門，到去年 10 月他任職的酒樓擔心被連累要求他離職，他其後一直找不到飲食業工作，改到地盤做散工，「好多餐廳都怕被（黑暴）『裝修』（破壞），邊有人敢請我？」但《文匯》引述他表示「無悔為正義力量發聲」。

《文匯報》形容徐天民「對報效祖國從不吝嗇」，用畢生近百萬積蓄助內地抗疫，體現了駱惠寧所指「愛國不是一種選擇，而是一種義務」，又引述徐天民指，獲駱惠寧家訪心情激動，「證明我哋平時愛國愛港，做有益社會嘅事，係好有意義，有可能受到中聯辦關注。」

係時候鬥藍，唔肯捐錢畀祖國都係偽藍

有一百萬唔洗住劏房啦

住劏房都捐到一百萬

你哋住公屋私屋唔係唔捐下話

做得好！抵讚！所有愛祖國既兒女都應該盡獻身家救國！
呢啲真係榜樣， 煲大佢，send去咩savehk叫佢哋跟機啦！

呢個唔係演員咩?

咁似以前高登潮文

Nice story

呢個唔係比人踢爆係大陸記者嗰個咩

真。藍絲既模範
人地劏房都捐成100萬
公屋起馬捐300萬啦
離地中產起馬1000萬

咁似機場私了果個

呢個比人起咗係演員黎啦

唔係記者。
獲駱惠寧探望劏房戶：主任的話讓我充滿希望信他有法助民生 並指自己被黑暴致失業但無懼惡勢力 已賣樓以助除黑暴內地防痠

又唔係捐比我 關我能事咩

笑死

作故仔鐘意點作都得

住劏房, 哈哈哈

姐係佢扮無錢啦

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

萬里死咗，卡關中

原來撐狗護旗清牆要用咁多錢
我仲以為全自發嘅添
唔知啲錢用黎請臨記定包利是呢?

作故仔都真實少少啦
仲要大大聲話藍絲有錢收

好似比人起左底

777, 689, 20蚊張, 11哥, ......你哋醜唔醜呀？人哋呢D先係愛國呀！
仲唔快D捐晒份身家比祖國，然後搬去劏房住？

藍友應該捐成副身家先叫愛國啦
偏偏就係得佢咁盡心盡力
我地連撐間藍店都話太遠不了
今次真係輸喇